# Работа с указателями

* Адрес переменной - адрес в оперативной памяти первого байта переменной
* Оператор взятия адреса - `&`
* Указатель - переменная, которая содержит адрес другой переменной
* Объявление указателя - `var NAME *TYPE`, `var pointer *int`
* Разыменование - `*`, оператор получения значения по ссылке